[IT人入] bubble sort, selection sort 同 insertion sort 其實有咩大差別

計time complexity嘅話 3隻algo喺average 同 worst case 都係 O(n^2)
咁點睇幾時揀用邊隻架

用開double sort

用嚟sort double may

Bubble sort 既real life application 係我既認知有兩個

1. Assuming 個list 係already sorted or nearly sorted
2. 某D application 要visually show 返sorting 既effect

有無原因

因為point 1 係best case scenario

Insertion sort 同 bubble sort best case 係一樣

insertion sort best case O(N)
所以實際implementation quick sort行得太深會轉用insertion

Bubble sort also interacts poorly with modern CPU hardware. It produces at least twice as many writes as insertion sort, twice as many cache misses, and asymptotically more branch mispredictions.[citation needed] Experiments by Astrachan sorting strings in Java show bubble sort to be roughly one-fifth as fast as an insertion sort and 70% as fast as a selection sort.[3]
from wiki

Selection best case o(n^2)
Insert 同bubble best case 係o(n)

而且雖然bubble 同insertion 個worse case 係一樣 ，但實際運行上insertion 會比bubble 快 ，因為insertion 個inner loop可以early stop （當i(2) < i(3)) ，但係bubble 就唔得

Time complexity 同 space complexity 係一樣
所以咪用易D明同寫既bubble sort

而且improved 版既insertion 最多只係雖要swap n 次 ，對比起bubble (n-i)n 次少 ，少挫value assignment ，

我用開gravity sort

上面啲人係咁踩bubble

姐係而家正常list/array structure都係用insertion
可唔可以咁講?

正常係用quick sort

唔洗用binary tree structure

利:唔清楚

如果你將recursion tree都當係既話 咁都可以咁講既
但係呢個tree structure只需要存在係腦海入面

主要因為睇左heap sort有呢個問題

追問一句 與其用quick sort 點解又唔用merge sort呢
因為quick sort 個randomness 有機會每次mark左最細個數 變左O(n^2)
就算計best case scenario wiki寫兩者一樣...

1. 因為quick sort真係好快 ，雖然兩個都係O(nlogn)，但係quick sort個constant一般黎講比較細，而喺實際implementation，constant係好撚重要的
2. heap sort個complete binary tree係完全可以好方便咁用array去做，當然比起bubble sort個d單純既nested loop會複雜d，但係data structure呢d野write once use everywhere無乜所謂啦

好撚大分別，特別係你要攪過萬既 data points ；不過即場寫就只用 bubble sort 了

姐係ching都係用開quicksort?

因為merge sort costs space

其實搵到quicksort個conatant細啲 覺得自己鑽左牛角尖
自己諗左個例子但都唔太明
e.g. 要由細至大sort 4,3,2,1

Quicksort:
假設隨機用左3做base point
因為(4>3), (2<3), (1<3)
變成 2,1,"3",4 (3做完base point唔洗再郁)
呢個時候 因為4係單丁 所以4都唔洗郁
變成2,1,"3","4"
最後，隨機揀左1做base point
因為(2>1)
變成"1",2,"3","4"
2係單丁一個 唔洗郁
"1","2","3","4"
完成 總共compare左4次

Mergesort:
4-3-2-1
兩個兩個數merge
因為(3<4),(1<2)
變成3,4-1,2
最左嘅數先compare
因為(1<3),(2<3) //3,4唔洗再比較
變成1,2,3,4
完成 都係總共compare 4次

點解咁講

Costs space means costing memory. Merge sort 係non-in-space recursive sorting. 要用額外一個array黎store d elements, space complexity = O(n). 如果你玩過coding challenge就知基本上係無機會用merge sort, in large test case(says > 1million elements) 一定爆硬. Merge sort 有一個version係用linkedlist既 space complexity = O(log n).

但上面有講quick sort in general 係快過merge sort 好多. Quick sort 既worst case係好容易避免, 一開始簡多幾個pivot羅medium就得.

所謂constant細d其實包括好多野例如cache miss, branch prediction呢類好難計既野，所以話constant細d其實都係實際profiling出黎

講下一個實際應用
呢啲sort係array size細個時好快 所以quick sort/merge去到n~6既leave case可以用呢三種sort去處理
具體用邊種 視乎返你個case邊種快啲 實際benchmark最好個隻就用個隻

merge sort有inplace版本

btw in counting sort/timsort we truat

講真，到實際咪又係call lib
（然而timsort個standard implementation錯咗 ）

tru

明白

btw 喺stackexchange搵到in place merge sort

一般黎講 出黎做野時 揀用邊隻algo係由邊個決定架

行得太深係咩意思

你意思係n>6先用quick sort 其他用呢3個algo

recursion太深意味著條list係nearly sorted

咁我明了

有幾可n會<6
同埋都係個句，call lib啦

入面d comments 都講好難整 就算整完都唔會suppress quick sort heap sort lol.

其實做野既時候係用framework default既sorting menthod. 好少有機會自己寫

call lib識幫我nearly sorted轉用insertion咁
而且都要揀用邊隻 唔係逐隻test卦

framework default 姐係之前用開邊隻algo就用邊隻 sorry好多野唔識

c有qsort
c++有std::sort
java有Collections.sort
等等
各自用咗唔同sorting algo

補充一句就算同一個language，唔同lib既implementation都會唔同
e.g. gnu既stdlibc++同clang既libc++用既algo有些微差別

咁你quick sort/merge sort會break down to smaller subproblem架麻 break到6個時會用呢啲comparison sorting 因為去到呢個size個時快過recursive call

所有recursive sorting都會break到落n<6既case

出黎做野係係達到最低要求既同時minimize coding effort 因為developer既人工貴過runtime cost
所以無特別要求既 就call library call interface最方便個個 就算係N^2 只要仲係接受範圍以內都照call

咁你又啱
不過6個用咩sort都無所謂啦

都唔係架 因為leave case為定左linear part既constant factor 然後n log n 個log n本身細 所以n個coefficient都顯着

其實你點知得咁仔細架 我用過唔少次java 嘅Collections.sort 都唔知實際用咩algo 交到貨就算